劇透注意！《Captain Marvel》導演揭露安排致敬 Stan Lee 橋段原因

作為 Marvel 史上最強大的角色，《Captain Marvel》一經推出隨即席捲全球，短短幾日已累積破億票房，可謂拯救了近期好萊屋的影業寒冬，在北美影史以來以女性為主角的電影當中，更位列第 4 熱門的電影。而想必不少已看完電影的讀者都發現了電影中致敬 Stan Lee 的橋段，今回導演 Anna Boden 和 Ryan Fleck 也在早先接受採訪時回應了此舉的初衷。

以下涉及劇情，未觀賞電影的讀者務必斟酌觀看。

Carol Danvers 來到地球後，隨即便對以高超易容技巧聞名的 Skrull 展開追緝，而在 Carol 於列車當中留意各個乘客的過程中，便看到 Stan Lee 於座位上看著報紙，此時眼尖的讀者便會發現報紙上的內容便是 1995 年 Kevin Smith 主演的經典浪漫喜劇電影《Mallrats》，在劇中 Stan Lee 亦有出演，同時該年份正與《Captain Marvel》的時間軸相同。

在最初的劇本設定中，Carol 在確認 Stan 並非 Skrull 之時，便會直接往前而非電影中的一笑回應，導演認為此舉在當下已跳脫了演員角色，更是 Captain Marvel 向 Marvel 之父致敬的表現，並且也能夠反映出了一些觀眾的感受。而除了這件橋段之外，在所有 Marvel 電影共同的開頭動畫中，他們也將其改為 Stan 的過往經歷，甚至在初期完成製作時，多數工作人員在看到這樣的動畫都不禁落淚，他們更指出能遇到 Stan 是非常大的幸運。

還未收看《Captain Marvel》的讀者不妨近日撥空前往觀賞，相信不會令各位失望，另外亦可留意 Russo 兄弟導演表示《Avengers: Endgame》已完成後製的消息。